\section*{Sobre}

Procuramos, com os exercícios propostos, complementar o que pode ser visto no curso; eles são também uma oportunidade de usar \LaTeX\ fora dos nossos encontros. Além disso, há uma série de outras coisas que tentamos alcançar com os exercícios.
\begin{itemize}
\item usar o que foi visto, de maneia parecida com a que usamos em aula (revisão);
\item idem, mas de maneira bem diferente --- estimular o uso do que aprenderam em contextos bem diferentes dos que já conhecem;
\item procurar como fazer algo que não foi visto, mas que o complementa de algum (extensão);
\item uma combinação dos itens anteriores;
\item algo bastante diverso, que possam fazer usando as construções ``gramaticais'' do \LaTeX\ que conhecem;
\item algo que faça pensar sobre os próximos temas do curso.
\end{itemize}

Nos exercícios muita informação nova aparece que não é possível abordar detalhadamente durante o curso.
